# filosóficas

O desejo não é responder ao Brasil, é sair da lógica brasileira. Me perguntam: "O que há com o Brasil?". É desagradável, me faz querer ser deselegante. Há um devir-Brasil que não passa pelos brasileiros. Eu também já fui um deles e quiçá voltarei a ser. As coisas nunca se passam lá onde se acredita, nem pelos caminhos em que se acredita. O Brasil está lá no horizonte. Me aproximo dois passos, ele se afasta dois passos. Caminho dez passos e o horizonte corre dez passos. Por mais que eu caminhe, jamais alcançarei. Para que serve o Brasil? Serve para isso: para que eu não deixe de caminhar.